<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>untagged on Barış&#39;s Home</title>
    <link>/tags/untagged/</link>
    <description>Recent content in untagged on Barış&#39;s Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 20:40:08 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/untagged/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Github Pages İle Web Sitesi Oluşturmak</title>
      <link>/posts/2020/04/github-pages-ile-web-sitesi-olu%C5%9Fturmak/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 20:40:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/04/github-pages-ile-web-sitesi-olu%C5%9Fturmak/</guid>
      <description>Github Pages ile site oluştrurken öncelikli olarak bir Github hesabınızın olması gerektiğinden daha önce bahsetmiştim.
Hesabınıza giriş yaptıktan sonra siteniz için bir repo&amp;rsquo;ya ihtiyacınız var. Bunun için Repositories alanına geldikten sonra kullanıcı adınızla birlikte aşağıdaki gibi bir repo açmanız gerekiyor.
 Burada açıklama alanına birşeyler girebilirsiniz. Ardından Readme dosyasını isterseniz doldurabilir ya da boş bırakabilirsiniz. İdeal durumlarda her projenin bir wiki görevi gören bu Readme.md dosyasının doldurulması sizi sonraki dokümantasyon işlerinden kurtaraağı gibi projenizi inceleyenler için de anlaşılmasını kolaylaştıracaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Nedir?</title>
      <link>/posts/2020/04/hugo-nedir/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 23:53:06 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/04/hugo-nedir/</guid>
      <description>Serimizin ikinci yazısında github pages ile site oluştururken kullanabileceğimiz static site generator olarak da adlandırabileceğimiz HUGO adındaki Go programlama dili ile geliştirilen framework.
Hugo ile oluşturacağınız web sitesi sadece github üzerinde host edilmemekle birlikte Netlify, Heroku, GoDaddy, DreamHost, GitLab Pages, Surge, Aerobatic, Firebase, Google Cloud Storage, Amazon S3, Rackspace, Azure, CloudFront gibi barındırıcıların tamamında host edilebilir.
Hugo neden ve ne için kullanılabilir? İlk sorunun cevabı: kullanımı oldukça basit. Yazınızı herhangi bir editör yardımı ile yazıp kolayca deploy edebiliyorsunuz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Pages Nedir?</title>
      <link>/posts/2020/04/github-pages-nedir/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 22:52:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/04/github-pages-nedir/</guid>
      <description>Merhaba, Github Pages üzerinde oluşturduğum kişisel github blog sitesindeki ilk yazıda Github Pages&amp;rsquo;in ne olduğundan kıscaca bahsedeceğim.
Hepimizi etkisi altına Covid-19&amp;rsquo;un yarattığı bu zorlu süreçte #EvdeKal&amp;rsquo;mayı kişisel gelişim ve bilgi paylaşımıylageçirmek hepimize katkı sağlayacak :)
Sonraki yazı dizilerinde domain kurulumundan ilk post yazımına ve oluşturduğunuz içerikleri deploy etme adımına kadar tüm süreçleri eklemeyi planlıyorum :)
Şurada detaylı olarak aslında bahsediliyor olmasıyla beraber tekrar üzerinden geçiyor olucaz.
Açıklamadan da göreceğiniz gibi github pages siz ya da projeleriniz için statik websitelerinizi oluşturup github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>